(慎入/痴線)2020年搞笑諾貝爾獎其中一位得獎者的研究，用人類糞便製作利刀

整個研究的起因，某程度上來自Wade Davis作家所寫下一本名為Shadows In The Sun的書。

書中記載一名因紐特人（Inuit Man，美洲原主民之一）利用自己的糞便和口水在寒凍製作小刀，並成功刺殺小狗。

整個故事被翻製成為記錄片及書本，得以廣泛流傳（雖然我從來無聽過依個故仔），而有一幫科學家唔太相信依個故仔，所以.......

就做實驗測試一下。

文章的頭兩位科學家分別食下各種的食物（圖1），再用痾出的糞便在攝氏零下二十度製作利刀，再擺喺負五十度的乾冰幾分鐘確保刀身結實，之後就嘗試切割豬皮驗證糞刀究竟可唔可行.......

文章Link:

而依個研究......順利令佢哋成為今年搞笑諾貝爾獎的其中一位得獎者。

唔想睇圖的話，可以依家上一頁，但代價就係唔會知道結果。

想睇糞刀的話，可以繼續拉落去。

利用第一位者的糞便倒模後，糞刀亦得以成型。

磨利刀......

一刀兩斷，FAIL，只能夠在豬皮上留下「到此一遊」的淺痕。

鑑於可能係第一位的仁兄糞便唔夠「勁」的關係，第二位仁兄亦用自己的糞便整刀，以及一系列的打磨。

一切就緒，要切了！！！

結果係比上一位仁兄的糞刀留下更深的裂痕，但切割之後作者表示刀鋒有融解的跡象........

最終佢哋得出的結果就係，利用人類糞便製作利刀係唔可行的。

好玩唔玩玩屎

完整標題：（慎入/痴線）2020年搞笑諾貝爾獎其中一位得獎者的研究，用人類糞便整刀

玩屎玩到攞獎

研究精神係咁，除咗笑之外，真係要佩服

可能係diet嘅問題
如果食樹皮就分分鐘得

實在太癲了

靠你嚟反駁佢哋

每日狀態都唔同
唔可以一概而論

佢地d屎太渣姐

啲蕃薯鬼飲水喉水﹐痾出嚟嘅屎唔會高質得去邊。

搵呢位人兄應該整到

冇拎去北極切 當然一切即溶

CLS

Pish

不審者……

想像唔到落手落腳做既RA 同PhD 學生個陣係咩感受

會唔會係d屎唔夠濕，用爛屎效果會唔會好d

應該係D屎雜質太多,導致易碎

再落resin
熱愛社會 品格高尚嘅人應該會學

myth buster

環境應該要保持好凍先得